\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{wiwwubildertabellen}[2009/03/24 Bild und Tabellen-Befehle fuer alle Stile (von Stephan Dlugosz) Vers. 0.5.5]

\RequirePackage{kvoptions}[2006/08/22]
\RequirePackage{ifthen} % fuer die Ablaufsteuerung mit if-then-else Schleifen
\RequirePackage{scrlfile} % fuer Pruefung auf geladene Klassen und Pakete
\RequirePackage{graphicx} % Basis fuer Grafikeinbindung
\RequirePackage{array} %ein paar Fehlerkorrekturen
\RequirePackage{rotating} % fuer gedrehte Textteile
\RequirePackage{xkeyval} % fuer key=value Schnittstelle
\RequirePackage{colortbl} % fuer Farben in Tabellen
\RequirePackage{dcolumn} %fuer Ausrichtung in Tabellen nach dem Komma
\RequirePackage[UKenglish,ngerman]{babel}
\RequirePackage{slashbox} % fuer ``gestrichene'' Tabellenzellen
\RequirePackage{caption}[2007/10/25] % fuer Bildunterschriften

\SetupKeyvalOptions{%
	family=wiwwubildertabellen,
	prefix=wiwwubildertabellen@
}

\newcommand{\wiwwubildertabellen@RequiredPackages}{}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@RequiredPackagesNonBeamer}{}
\newboolean{wiwwubildertabellen@bilderbeamer} % boolean, um zu kennzeichnen, ob die genutzte Klasse von Beamer abstammt
\setboolean{wiwwubildertabellen@bilderbeamer}{false}

%% Optionen deklarieren
\DeclareBoolOption[false]{tabularx} % stellt tabularx Umgebung zur Verfuegung, toetet aber moeglicherweise Links auf Fussnoten!
%\DeclareStringOption[german]{language}[german] % Sprachwahl, Vorgabe ist deutsch (neue Rechtschreibung)
\DeclareBoolOption[false]{TpX} % stellt Befehl fuer TpX-Grafiken bereit
\DeclareVoidOption{wrap}{% laedt das Paket wrapfigure, um textumflossene Grafiken zu ermoeglichen
   \g@addto@macro\wiwwubildertabellen@RequiredPackagesNonBeamer{%
		\RequirePackage{wrapfig}
	}
}
\DeclareVoidOption{subfloat}{% laedt subfig, um mehrere Grafiken in einer Fliessumgebung zu ermoeglichen
	\g@addto@macro\wiwwubildertabellen@RequiredPackagesNonBeamer{%
		\RequirePackage{subfig}
	}
}
\DeclareVoidOption{mixedfloat}{% laedt subfig, um mehrere Grafiken in einer Fliessumgebung zu ermoeglichen
	\g@addto@macro\wiwwubildertabellen@RequiredPackagesNonBeamer{%
		\RequirePackage[margins=raggedright,objectset=justified]{floatrow}
	}
}
\DeclareBoolOption[true]{shortnames} % sollen die Namen der caption abgekuerzt werden?
\DeclareDefaultOption{%
	\PackageWarning{wiwwubildertabellen}{Option unknown: \CurrentOption}
}
\ProcessKeyvalOptions{wiwwubildertabellen}

%%%% ausfuehren der optionen Teil 1/2
\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@tabularx}}{% laden von tabularx (falls notwendig)
	\g@addto@macro\wiwwubildertabellen@RequiredPackagesNonBeamer{%
		\RequirePackage{tabularx}[1999/01/07]
		% fuer Tabellen mit fester Breite
	}
}{}
\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@TpX}}{% laden von Paketen fuer TpX
	\g@addto@macro\wiwwubildertabellen@RequiredPackages{%
		\RequirePackage{ifpdf} % fuer PDF-Pruefung
		\RequirePackage{import} % fuer einfaches Importieren (mit Pfaderhaltung)
		\newcommand{\wiwwubildertabellen@grafikimport}{}
		\define@key{grafikint}{import}{% weiteres key=value Paar definieren, um den Pfad angeben zu koennen
			\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikimport}{#1}
		}
	}
}{}
\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@shortnames}}{%
	\addto\captionsngerman{%
	  \renewcommand{\figurename}{Abb.}%
	  \renewcommand{\tablename}{Tab.}%
	}
	\addto\captionsUKenglish{%
	  \renewcommand{\figurename}{Fig.}%
	  \renewcommand{\tablename}{Tab.}%
	}
	\addto\captionsenglish{%
	  \renewcommand{\figurename}{Fig.}%
	  \renewcommand{\tablename}{Tab.}%
	}
	\addto\captionsUSenglish{%
	  \renewcommand{\figurename}{Fig.}%
	  \renewcommand{\tablename}{Tab.}%
	}
}{}
%%%%

\addto\captionsUKenglish{%
  \renewcommand{\wiwwubildertabellen@Quelle}{Source}%
}
\addto\captionsenglish{%
  \renewcommand{\wiwwubildertabellen@Quelle}{Source}%
}
\addto\captionsUSenglish{%
  \renewcommand{\wiwwubildertabellen@Quelle}{Source}%
}

\AfterClass*{beamer}{% wenn Beamer (oder eine davon abgeleitete Klasse) verwendet wird
   \setboolean{wiwwubildertabellen@bilderbeamer}{true}
   \renewcommand{\wiwwubildertabellen@RequiredPackagesNonBeamer}{}
   \PackageInfo{wiwwubildertabellen}{Class beamer is used! Corrections made\ldots}
}

\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@bilderbeamer}}{}{% Pakete, die nur OHNE beamer geladen werden
   \RequirePackage{afterpage} % zum setzen von Fliessumgebungen am Ende der Seite
   \RequirePackage{longtable} % fuer ueberlange Tabellen
   \RequirePackage{footnote} % fuer Fussnoten in Tabellen
   \RequirePackage{lscape} % fuer gedrehte Langtabellen
} 
\wiwwubildertabellen@RequiredPackages
\wiwwubildertabellen@RequiredPackagesNonBeamer

\AfterPackage*{longtable}{% Korektur des caption fuer longtables
	%\PackageWarning{wiwwubildertabellen}{LT@array redefiniert}
	% Anmerkung: mega ekeliger code, nur um eine kleinigkeit zu korrigieren!!!!
	\def\LT@array[#1]#2{%
  \stepcounter{LT@tables} \refstepcounter{table}\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@anhang}}{}{\addcontentsline{lot}{table}{\protect\numberline{\thetable}\wiwwubildertabellen@tabellecaptiontoc}}% das auch!!! das nicht!!!!!
  \wiwwubildertabellen@tabellelabel% das ist zusaetzlich zu tun!! (koennte aber woanders stehen\ldots)
  \if l#1%
    \LTleft\z@ \LTright\fill
  \else\if r#1%
    \LTleft\fill \LTright\z@
  \else\if c#1%
    \LTleft\fill \LTright\fill
  \fi\fi\fi
  \let\LT@mcol\multicolumn
  \let\LT@@tabarray\@tabarray
  \let\LT@@hl\hline
  \def\@tabarray{%
    \let\hline\LT@@hl
    \LT@@tabarray}%
  \let\\\LT@tabularcr\let\tabularnewline\\%
  \def\newpage{\noalign{\break}}%
  \def\pagebreak{\noalign{\ifnum`}=0\fi\@testopt{\LT@no@pgbk-}4}%
  \def\nopagebreak{\noalign{\ifnum`}=0\fi\@testopt\LT@no@pgbk4}%
  \let\hline\LT@hline \let\kill\LT@kill\let\caption\LT@caption
  \@tempdima\ht\strutbox
  \let\@endpbox\LT@endpbox
  \ifx\extrarowheight\@undefined
    \let\@acol\@tabacol
    \let\@classz\@tabclassz \let\@classiv\@tabclassiv
    \def\@startpbox{\vtop\LT@startpbox}%
    \let\@@startpbox\@startpbox
    \let\@@endpbox\@endpbox
    \let\LT@LL@FM@cr\@tabularcr
  \else
    \advance\@tempdima\extrarowheight
    \col@sep\tabcolsep
    \let\@startpbox\LT@startpbox\let\LT@LL@FM@cr\@arraycr
  \fi
  \setbox\@arstrutbox\hbox{\vrule
    \@height \arraystretch \@tempdima
    \@depth \arraystretch \dp \strutbox
    \@width \z@}%
  \let\@sharp##\let\protect\relax
   \begingroup
    \@mkpream{#2}%
    \xdef\LT@bchunk{%
       \global\advance\c@LT@chunks\@ne
       \global\LT@rows\z@\setbox\z@\vbox\bgroup
       \LT@setprevdepth
       \tabskip\LTleft \noexpand\halign to\hsize\bgroup
      \tabskip\z@ \@arstrut \@preamble \tabskip\LTright \cr}%
  \endgroup
  \expandafter\LT@nofcols\LT@bchunk&\LT@nofcols
  \LT@make@row
  \m@th\let\par\@empty
  \everycr{}\lineskip\z@\baselineskip\z@
  \LT@bchunk}
}

%% Festlegen der Default-Einstellungen fuer die Positionierungsparameter der Fliessumgebungen table und figure
\def\fps@figure{htb}
\def\fps@table{htb}

\newcommand{\setdefaulttablepos}[1]{
	\def\fps@table{#1}
}
\newcommand{\setdefaultfigurepos}[1]{
	\def\fps@figure{#1}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\wiwwubildertabellen@Quelle}{Quelle} % fuer die Sprachoption
\newboolean{wiwwubildertabellen@anhang} % boolean, der speichter, ob sich die Umgebung im Anhang befindet
\setboolean{wiwwubildertabellen@anhang}{false}
%\newboolean{wiwwubildertabellen@fliessendeUmgebung} ueberfluesig?
%\setboolean{wiwwubildertabellen@fliessendeUmgebung}{true} ueberfluessig?

%% Umdefinieren des Anhang-Befehls, damit der boolean gesetzt wird...
\newcommand{\wiwwubildertabellen@myappendixanh}{}
\let\wiwwubildertabellen@myappendixanh=\appendix
\renewcommand{\appendix}{%
	\setboolean{wiwwubildertabellen@anhang}{true}
	\wiwwubildertabellen@myappendixanh
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcolumntype{,}{D{.}{,}{-1}} % Spaltentyp ",", der die Ausrichtung von Zahlen am Komma ermoeglicht
\newcolumntype{d}[1]{D{.}{,}{#1}} % Spaltentyp "d{1.2}", ebenso nur mit einer stelle links und 2 rechts 

% Tabellen!! %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\wiwwubildertabellen@tabellequelle}{}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@tabellelabel}{}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@tabellecaption}{}
\newcommand{\tabellecentering}{\centering}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@tabellerotation}{0}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@tabelletextsize}{}
\newcommand{\ltabellepos}{c}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@ltabellerotstart}{}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@ltabellerotend}{}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@tabellecaptiontoc}{}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@ownpage}{}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@pos}{}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@ltabellequelleadd}{}
\newboolean{wiwwubildertabellen@ownfootnotes}
\newboolean{wiwwubildertabellen@wrap}
\newboolean{wiwwubildertabellen@nonfloat}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@tabellereset}{%
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@tabellequelle}{}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@tabellelabel}{}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@tabellerotation}{0}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@tabelletextsize}{}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@ltabellerotstart}{}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@ltabellerotend}{}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@ownpage}{}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@ltabellequelleadd}{}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@pos}{}
	\setboolean{wiwwubildertabellen@wrap}{false}
	\setboolean{wiwwubildertabellen@ownfootnotes}{false}
	\setboolean{wiwwubildertabellen@nonfloat}{false}
}
\define@key{tabelle}{toc}{\renewcommand{\wiwwubildertabellen@tabellecaptiontoc}{#1}}
\define@key{tabelle}{quelle}{%
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@tabellequelle}{\vspace*{1ex}\normalsize \hfill \wiwwubildertabellen@Quelle : #1 \par \vspace*{-1ex}}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@ltabellequelleadd}{\vspace*{-3ex}}
}
\define@key{tabelle}{label}{\renewcommand{\wiwwubildertabellen@tabellelabel}{\label{#1}}}
\define@key{tabelle}{angle}{\renewcommand{\wiwwubildertabellen@tabellerotation}{#1}}
\define@key{tabelle}{textsize}{\renewcommand{\wiwwubildertabellen@tabelletextsize}{#1}}
\define@key{tabelle}{ownpage}[true]{\renewcommand{\wiwwubildertabellen@ownpage}{\afterpage{\clearpage}}}
\define@key{tabelle}{pos}{\renewcommand{\wiwwubildertabellen@pos}{#1}}
\define@key{tabelle}{turn}[true]{%
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@tabellerotation}{90}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@ltabellerotstart}{\begin{landscape}}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@ltabellerotend}{\end{landscape}}%
}
\define@key{tabelle}{nonfloat}[true]{\setboolean{wiwwubildertabellen@nonfloat}{true}}
\define@key{tabelle}{ownfootnotes}[true]{\setboolean{wiwwubildertabellen@ownfootnotes}{true}}
\AfterPackage{wrapfig}{
	\define@key{tabelle}{wrap}[true]{\setboolean{wiwwubildertabellen@wrap}{true}}
}

\newenvironment{tabelle}[3][]{% Parameter, Beschriftung, Spalten
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@tabellecaptiontoc}{#2}%
	\setkeys{tabelle}{#1}%
	\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@anhang}}{%
		\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@nonfloat}}{%
			\renewcommand{\wiwwubildertabellen@tabellecaption}{\captionof{table}[]{\normalsize #2}}%
		}{%
			\renewcommand{\wiwwubildertabellen@tabellecaption}{\caption[]{\normalsize #2}}%
		}%
	}{%
		\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@nonfloat}}{%
			\renewcommand{\wiwwubildertabellen@tabellecaption}{\captionof{table}[\wiwwubildertabellen@tabellecaptiontoc]{\normalsize #2}}%
		}{%
			\renewcommand{\wiwwubildertabellen@tabellecaption}{\caption[\wiwwubildertabellen@tabellecaptiontoc]{\normalsize #2}}%
		}%
	}%
	\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@bilderbeamer} \or \boolean{wiwwubildertabellen@ownfootnotes}}{}{\savenotes}%
		
	\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@wrap}}{%
		\begin{wraptable}{\wiwwubildertabellen@pos}%
    }{%
       	\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@nonfloat}}{%
       		\vspace{\intextsep}\noindent\begin{minipage}{\linewidth}\noindent
       	}{%
	       	\ifthenelse{\equal{\wiwwubildertabellen@pos}{}}{%
	       	    \begin{table}
	       	}{%
	       		\begin{table\expandafter}\expandafter[\wiwwubildertabellen@pos]
	        }%                                
	    }%
	    \tabellecentering%
    }
    	\begin{turn}{\wiwwubildertabellen@tabellerotation}
			\wiwwubildertabellen@tabelletextsize
			\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@ownfootnotes}}{\begin{minipage}{\linewidth}}{}
				\begin{tabular}{#3}
}{%
				\end{tabular}
			\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@ownfootnotes}}{\end{minipage}}{}
		\end{turn}

		\normalsize\wiwwubildertabellen@tabellequelle
		\wiwwubildertabellen@tabellecaption\wiwwubildertabellen@tabellelabel
	\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@wrap}}{%
		\end{wraptable}%
	}{%
		\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@nonfloat}}{%
			\end{minipage}\vspace{\intextsep}
		}{%
			\ifthenelse{\equal{\wiwwubildertabellen@pos}{}}{%
				\end{table}%
			}{%
				\end{table\expandafter}%
			}%
		}%
	}
	\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@bilderbeamer} \or \boolean{wiwwubildertabellen@ownfootnotes}}{}{\spewnotes}%
	\wiwwubildertabellen@ownpage%
	\wiwwubildertabellen@tabellereset%
}


\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@bilderbeamer}}{ % nur fuer den Fall, dass beamer verwendet wird...
	\renewenvironment{tabelle}[2][]{% Parameter, Spalten
		\setkeys{tabelle}{#1}

		\begin{turn}{\wiwwubildertabellen@tabellerotation}
			\begin{tabular}{#2}
	}{%
			\end{tabular}
		\end{turn}

		\wiwwubildertabellen@tabellequelle

		\wiwwubildertabellen@tabellereset%
	}
}{}

\newenvironment{ltabelle}[7][]{% Parameter, Beschriftung, Spalten, erster Kopf, Koepfe, Fuesse, letzter Fuss
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@tabellecaptiontoc}{#2}
	\setkeys{tabelle}{#1}
	%\renewcommand{\wiwwubildertabellen@tabellecaption}{\def\@captype{table}\ContinuedFloat\captionof{table}[]{#2}}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@tabellecaption}{\captionof{table}[]{#2}}
	\wiwwubildertabellen@tabelletextsize
	\wiwwubildertabellen@ltabellerotstart
	\begin{longtable}[\ltabellepos]{#3}
		#4\endfirsthead
		#5\endhead
		#6\endfoot
		#7\endlastfoot
}{%
	\end{longtable}
	\vspace*{-3ex}\normalsize
	\wiwwubildertabellen@ltabellequelleadd\wiwwubildertabellen@tabellequelle
	\wiwwubildertabellen@tabellecaption
	\wiwwubildertabellen@ltabellerotend%
	\wiwwubildertabellen@tabellereset%
}

\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@bilderbeamer}}{ % nur fuer den Fall, dass beamer verwendet wird...
	\renewenvironment{ltabelle}[7][]{
		\PackageError{wiwwubildertabellen}{Environment "ltabelle" not available with package "beamer"}
	}{}
}{}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Grafiken!! %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\wiwwubildertabellen@grafikquelle}{}
\newcommand{\grafikcentering}{\centering}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@grafiklabelext}{}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@grafiklabelint}{}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@grafikcaptiontoc}{}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@grafikgroesse}{1}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@grafikgroesses}{1}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetpxh}{\height}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetpxw}{\width}
\newlength{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetpxhl}
\newlength{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetpxwl}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetyp}{scale}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@grafikrotation}{0}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@grafikorigin}{c}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@grafikcaption}{}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@grafikextra}{}
\newboolean{wiwwubildertabellen@pdf}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@grafikresetext}{%
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikquelle}{}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafiklabelext}{}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@ownpage}{}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@pos}{}
	\setboolean{wiwwubildertabellen@wrap}{false}
}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@grafikresetint}{%
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikgroesse}{1}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetyp}{scale}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikrotation}{0}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikgroesses}{1}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetpxh}{\height}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetpxw}{\width}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafiklabelint}{}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikorigin}{c}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikextra}{}
	\setboolean{wiwwubildertabellen@nonfloat}{false}
	\setboolean{wiwwubildertabellen@pdf}{false}
}
\newcommand{\wiwwubildertabellen@grafikreset}{%
	\wiwwubildertabellen@grafikresetint
	\wiwwubildertabellen@grafikresetext
}
\define@key{grafikext}{toc}{\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikcaptiontoc}{#1}}
\define@key{grafikext}{quelle}{\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikquelle}{\hfill \wiwwubildertabellen@Quelle : #1 \par \vspace*{-1ex}}}
\define@key{grafikext}{label}{\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafiklabelext}{\label{#1}}}
\define@key{grafikint}{label}{\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafiklabelint}{\label{#1}}}
\define@key{grafikint}{angle}{\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikrotation}{#1}}
\define@key{grafikext}{ownpage}[true]{\renewcommand{\wiwwubildertabellen@ownpage}{\afterpage{\clearpage}}}
\define@key{grafikext}{pos}{\renewcommand{\wiwwubildertabellen@pos}{#1}}
\define@key{grafikint}{turn}[true]{\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikrotation}{90}}
\define@key{grafikint}{origin}{\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikorigin}{#1}}
\define@key{grafikint}{extra}{\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikextra}{#1}}
\define@key{grafikint}{scale}{%
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetyp}{scale}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikgroesse}{#1}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikgroesses}{#1}%
}
\define@key{grafikint}{height}{%
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetyp}{height}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikgroesse}{#1}
	\setlength{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetpxhl}{#1}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetpxh}{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetpxhl}%
}
\define@key{grafikint}{width}{%
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetyp}{width}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikgroesse}{#1}
	\setlength{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetpxwl}{#1}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetpxw}{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetpxwl}%
}
\define@key{grafikint}{pdf}[true]{\setboolean{wiwwubildertabellen@pdf}{true}}
\define@key{grafikext}{wrap}[true]{\setboolean{wiwwubildertabellen@wrap}{true}}
\define@key{grafikint}{nonfloat}[true]{\setboolean{wiwwubildertabellen@nonfloat}{true}}
\newcommand{\Grafik}[3][]{% Parameter, Datei, Beschriftung
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikcaption}{#3}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikcaptiontoc}{#3}%
	\setkeys{grafikext,grafikint}{#1}%
	\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@wrap}}{%
	    \begin{wrapfigure}{\wiwwubildertabellen@pos}{0pt}
    }{%
    	\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@nonfloat}}{%
    		\vspace{\intextsep}\noindent\begin{minipage}{\linewidth}\noindent
    	}{%
	    	\ifthenelse{\equal{\wiwwubildertabellen@pos}{}}{%
	    		\begin{figure}
	    	}{%	
	    		\begin{figure\expandafter}\expandafter[\wiwwubildertabellen@pos]
	        }%
	    }%
		\grafikcentering	
    }%
	\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@pdf}}{%
		\vspace*{-1cm}
		\hspace*{-1.2cm}
	}{}
	\includegraphics[\wiwwubildertabellen@grafikgroessetyp=\wiwwubildertabellen@grafikgroesse,angle=\wiwwubildertabellen@grafikrotation,origin=\wiwwubildertabellen@grafikorigin,\wiwwubildertabellen@grafikextra]{#2}
	\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@pdf}}{%
		\vspace*{1cm}
	}{}
	
	\wiwwubildertabellen@grafikquelle
	\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@anhang}}{%
		\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@nonfloat}}{%
			\captionof{figure}[]{#3}\wiwwubildertabellen@grafiklabelext
			\end{minipage}\vspace{\intextsep}
		}{%
			\caption[]{#3}\wiwwubildertabellen@grafiklabelext
		}
	}{%
		\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@nonfloat}}{%
			\captionof{figure}[\wiwwubildertabellen@grafikcaptiontoc]{#3}\wiwwubildertabellen@grafiklabelext
			\end{minipage}\vspace{\intextsep}
		}{%
			\caption[\wiwwubildertabellen@grafikcaptiontoc]{#3}\wiwwubildertabellen@grafiklabelext
		}
	}
	\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@wrap}}{%	
		\end{wrapfigure}%
	}{%
		\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@nonfloat}}{}{%
			\ifthenelse{\equal{\wiwwubildertabellen@pos}{}}{%
				\end{figure}
			}{%
				\end{figure\expandafter}%
			}%
		}%
	}
	
	\wiwwubildertabellen@ownpage%
	\wiwwubildertabellen@grafikreset%
}

\newenvironment{multiGrafik}[2][]{% Parameter, Beschriftung
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikcaption}{#2}
	\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikcaptiontoc}{#2}%
	\setkeys{grafikext}{#1}%
	\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@wrap}}{%
	    \wrapfigure{\wiwwubildertabellen@pos}{0pt}
    }{%
    	\ifthenelse{\equal{\wiwwubildertabellen@pos}{}}{%
    		\begin{figure}
    	}{%	
    		\begin{figure\expandafter}\expandafter[\wiwwubildertabellen@pos]
        }%
			\grafikcentering
    }
}{%
			\wiwwubildertabellen@grafikquelle
			\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@anhang}}{
				\caption[]{\wiwwubildertabellen@grafikcaption}
			}{%
				\caption[\wiwwubildertabellen@grafikcaptiontoc]{\wiwwubildertabellen@grafikcaption}
			}\wiwwubildertabellen@grafiklabelext
	\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@wrap}}{%	
		\endwrapfigure%
	}{%
		\ifthenelse{\equal{\wiwwubildertabellen@pos}{}}{%
			\end{figure}
		}{%
			\end{figure\expandafter}%
		}%
	}
	
	\wiwwubildertabellen@ownpage%
	\wiwwubildertabellen@grafikresetext%
}

\AfterPackage*{subfig}{
	\newcommand{\subGrafik}[3][]{% Parameter, Datei, Beschriftung
		\setkeys{grafikint}{#1}%
		\subfloat[][#3\wiwwubildertabellen@grafiklabelint]{%
			\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@pdf}}{
    			\vspace*{-1cm}
				\hspace*{-1.2cm}
    		}{}
			\includegraphics[\wiwwubildertabellen@grafikgroessetyp=\wiwwubildertabellen@grafikgroesse,angle=\wiwwubildertabellen@grafikrotation,origin=\wiwwubildertabellen@grafikorigin,\wiwwubildertabellen@grafikextra]{#2}%
			\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@pdf}}{
    			\vspace*{1cm}
    		}{}
		}%
		\wiwwubildertabellen@grafikresetint%
	}
}

\AfterPackage*{floatrow}{%
 	\newcommand{\mixedcentering}{\centering}
 	\DeclareNewFloatType{wiwwubildertabellen@mixedtypefloat}{placement=tbh,fileext=mtf}
 	
 	\newcommand{\wiwwubildertabellen@mixedreset}{%
 		\renewcommand{\wiwwubildertabellen@ownpage}{}
 		\renewcommand{\wiwwubildertabellen@pos}{}
 	}
 	
 	\define@key{mixedext}{ownpage}[true]{\renewcommand{\wiwwubildertabellen@ownpage}{\afterpage{\clearpage}}}
 	\define@key{mixedext}{pos}{\renewcommand{\wiwwubildertabellen@pos}{#1}}

	\newenvironment{mixedfloat}[1][]{% Parameter
		\setkeys{mixedext}{#1}%

    	\ifthenelse{\equal{\wiwwubildertabellen@pos}{}}{%
    		\begin{wiwwubildertabellen@mixedtypefloat}
    	}{%
    		\begin{wiwwubildertabellen@mixedtypefloat\expandafter}\expandafter[\wiwwubildertabellen@pos]
        }%
		\mixedcentering\RawFloats
	}{%
		\ifthenelse{\equal{\wiwwubildertabellen@pos}{}}{%
			\end{wiwwubildertabellen@mixedtypefloat}
		}{%
			\end{wiwwubildertabellen@mixedtypefloat\expandafter}%
		}%

		\wiwwubildertabellen@ownpage%
		\wiwwubildertabellen@mixedreset%
	}
}

\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@bilderbeamer}}{ % nur fuer den Fall, dass beamer verwendet wird...
	\newcommand<>{\Grafik}[2][]{% Parameter, Datei
		\setkeys{grafikext,grafikint}{#1}
		\ifthenelse{\equal{#3}{}}{
			%\only<+>{
				\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@pdf}}{
    				\vspace*{-1cm}
					\hspace*{-1.2cm}
    			}{}
				\includegraphics[\wiwwubildertabellen@grafikgroessetyp=\wiwwubildertabellen@grafikgroesse,angle=\wiwwubildertabellen@grafikrotation]{#2}
				\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@pdf}}{
    				\vspace*{1cm}
    			}{}
    			
				\wiwwubildertabellen@grafikquelle
				\wiwwubildertabellen@grafiklabelext
			%}
		}{
			\only#3{
				\setkeys{grafikext,grafikint}{#1}
				\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@pdf}}{
    				\vspace*{-1cm}
					\hspace*{-1.2cm}
    			}{}
				\includegraphics[\wiwwubildertabellen@grafikgroessetyp=\wiwwubildertabellen@grafikgroesse,angle=\wiwwubildertabellen@grafikrotation]{#2}
    			\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@pdf}}{
    				\vspace*{1cm}
    			}{}
    			
				\wiwwubildertabellen@grafikquelle
				\wiwwubildertabellen@grafiklabelext
			}
		}
		\wiwwubildertabellen@grafikreset
	}
}{}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@tabularx}}{%
	\newenvironment{tabellex}[4][]{% Parameter, Beschriftung, Spalten, Breite
		\renewcommand{\wiwwubildertabellen@tabellecaptiontoc}{#2}
		\setkeys{tabelle}{#1}
		\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@anhang}}{%
			\renewcommand{\wiwwubildertabellen@tabellecaption}{\caption[]{\normalsize #2}}
		}{%
			\renewcommand{\wiwwubildertabellen@tabellecaption}{\caption[\wiwwubildertabellen@tabellecaptiontoc]{\normalsize #2}}
		}
		\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@bilderbeamer}}{}{\savenotes}
		\ifthenelse{\equal{\wiwwubildertabellen@pos}{}}{%
			\table
		}{%	
			\expandafter\table\expandafter[\wiwwubildertabellen@pos]
		}%	
			\tabellecentering%
			\turn{\wiwwubildertabellen@tabellerotation}
				\wiwwubildertabellen@tabelletextsize
				\tabularx{#4}{#3}
	}{%
				\endtabularx
			\endturn

			\normalsize\wiwwubildertabellen@tabellequelle
			\wiwwubildertabellen@tabellecaption\wiwwubildertabellen@tabellelabel
		\ifthenelse{\equal{\wiwwubildertabellen@pos}{}}{%
			\endtable
		}{%
			\expandafter\endtable
		}%
		\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@bilderbeamer}}{}{\spewnotes}
		\wiwwubildertabellen@ownpage
		\wiwwubildertabellen@tabellereset%
	}
	
	% neue Spaltentypen mit flexibler Breite definieren
	\newcolumntype{L}{>{\raggedright\arraybackslash}X}
	\newcolumntype{R}{>{\raggedleft\arraybackslash}X}
	\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@bilderbeamer}}{ % nur fuer den Fall, dass beamer verwendet wird...
		\renewenvironment{tabelle}[3][]{% Parameter, Spalten, Breite
			\setkeys{tabelle}{#1}

			\turn{\wiwwubildertabellen@tabellerotation}
				\tabularx{#3}{#2}
		}{%
				\endtabularx
			\endturn

			\wiwwubildertabellen@tabellequelle

			\wiwwubildertabellen@tabellereset%
		}
	}
}{}
\DisableKeyvalOption{wiwwubildertabellen}{tabularx}

\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@TpX}}{%
 	\g@addto@macro\wiwwubildertabellen@grafikresetint{\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikimport}{}}
 	\newcommand{\TpXGrafik}[3][]{% Parameter, Datei, Beschriftung
 		\renewcommand{\wiwwubildertabellen@grafikcaptiontoc}{#3}
 		\setkeys{grafikext,grafikint}{#1}
 		\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@wrap}}{%
 		    \begin{wrapfigure}{\wiwwubildertabellen@pos}{0pt}
         }{%
         	\ifthenelse{\equal{\wiwwubildertabellen@pos}{}}{%
         		\begin{figure}
            }{%
            	\begin{figure\expandafter}\expandafter[\wiwwubildertabellen@pos]
            }%     
 				\grafikcentering
         }
 				\resizebox{!}{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetpxh}{\resizebox{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetpxw}{!}{\scalebox{\wiwwubildertabellen@grafikgroesses}{%
 					\ifthenelse{\equal{\wiwwubildertabellen@grafikimport}{}}{
 						\input{#2}%
 					}{
 						\import{\wiwwubildertabellen@grafikimport}{#2}%
 					}%
 				}}}
 	
 				\wiwwubildertabellen@grafikquelle
 				\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@anhang}}{
 					\caption[]{#3}
 				}{
 					\caption[\wiwwubildertabellen@grafikcaptiontoc]{#3}
 				}\wiwwubildertabellen@grafiklabelext
 		\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@wrap}}{%
 			\end{wrapfigure}
 		}{%
 			\ifthenelse{\equal{\wiwwubildertabellen@pos}{}}{%
				\end{figure}
			}{%
				\end{figure\expandafter}%
			}%
 		}
 		\wiwwubildertabellen@ownpage
 		\wiwwubildertabellen@grafikreset
 	}
 	
 	\AfterPackage*{subfig}{
 		\newcommand{\subTpXGrafik}[3][]{% Parameter, Datei, Beschriftung
 			\setkeys{grafikint}{#1}%
 			\subfloat[][#3\wiwwubildertabellen@grafiklabelint]{%
 				\resizebox{!}{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetpxh}{\resizebox{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetpxw}{!}{\scalebox{\wiwwubildertabellen@grafikgroesses}{%
 					\ifthenelse{\equal{\wiwwubildertabellen@grafikimport}{}}{%
 						\input{#2}%
 					}{%
 						\import{\wiwwubildertabellen@grafikimport}{#2}%
 					}%
 				}}}
 				}%
 			\wiwwubildertabellen@grafikresetint%
 		}
 	}
 
 	\ifthenelse{\boolean{wiwwubildertabellen@bilderbeamer}}{ % nur fuer den Fall, dass beamer verwendet wird...
 		\newcommand<>{\TpXGrafik}[2][]{% Parameter, Datei
 			\setkeys{grafikext,grafikint}{#1}
 			\ifthenelse{\equal{#3}{}}{
 				\only<+>{
 					\resizebox{!}{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetpxh}{\resizebox{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetpxw}{!}{\scalebox{\wiwwubildertabellen@grafikgroesses}{%
 						\ifthenelse{\equal{\wiwwubildertabellen@grafikimport}{}}{
 							\input{#2}%
 						}{
 							\import{\wiwwubildertabellen@grafikimport}{#2}%
 						}%
 					}}}
 
 					\wiwwubildertabellen@grafikquelle
 				}
 			}{
 				\only#3{
 					\resizebox{!}{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetpxh}{\resizebox{\wiwwubildertabellen@grafikgroessetpxw}{!}{\scalebox{\wiwwubildertabellen@grafikgroesses}{%
 						\ifthenelse{\equal{\wiwwubildertabellen@grafikimport}{}}{
 							\input{#2}%
 						}{
 							\import{\wiwwubildertabellen@grafikimport}{#2}%
 						}%
 					}}}
 
 					\wiwwubildertabellen@grafikquelle
 				}
 			}
 			\wiwwubildertabellen@grafikreset
 		}
 	}{}
}{}
\DisableKeyvalOption{wiwwubildertabellen}{TpX}
